鄭耀棠倡租地建港式新市鎮 當地內地人7年後可成港永久居民

繼民建聯提出在廣東省城市設「香港村」，和經民聯倡於大灣區建青年村後，港區全國人大代表、工聯會前榮譽會長鄭耀棠亦建議，在惠州和中山等地租地興建港式新市鎮，預計可容納50至60萬人口，紓緩公屋輪候情況。

鄭耀棠昨日與傳媒茶敘時表示，現時香港房屋問題已經「水浸眼眉」，居住環境比回歸前更差，「20年都儲唔到錢上車，無父母扶持更加唔使諗，年輕人一定怨政府」。

為解決住屋情況，鄭耀棠建議向惠州、珠海和中山等地租地，興建類似沙田的港式新市鎮，並研究讓香港擁有該土地行政管理權或高度自治權，實行香港法律和稅制等，成為香港「第十九區」。

至於現時居住當地的內地居民，他認為可提供合適補償以助搬遷，亦可讓他們留在新市鎮住滿7年後，取得香港永久居民身分。

鄭耀棠承認，項目關鍵在於地方利益問題，因此要提供誘因，例如吸引創科人才到當地發展，共同建設與國際接軌的合作新平台，「唔係搬晒香港老人家去，而係香港正常人」。他計劃明年全國兩會期間提出議案。

痴撚線不如14億人都拎哂香港身份證啦屌

鄭耀堂你正唔正常呀，正常就第一個番去住啦

死漢奸想搞廣獨

150個嫌慢，直情係夾硬黎溝淡

工聯會成員要誅三族

可以預知結果
無乜香港人真係去
但當區既中國人就慢慢有香港身份證

睇下仲有冇廢青話我要真普選

變相拆關
喺呢啲城市寬鬆派身份證畀中國人
拎到證就嚟香港

托高樓價
然後拆關叫香港人搬去中國

逆向殖民

公屋居屋全部係上面起
深圳d地都貴
肇慶、惠州、江門平好多

好撚恨做你地香港人咩

咁叫補償？

咁嘅無恥之徒，等雷劈

都係為拎晒佢地d選票

租咁大塊地，肯定一年收你一千幾百億

鄭耀棠支持港獨

竟敢建議港府以大英殖民政權租借新界99年嘅方式
強迫大灣區各地政府割讓地方俾香港
呢條賣國賊勾結親美親蔣港毒份子
傷害全中國14億人民嘅感情

叫美國取消關係法同叫西方國家唔再當香港獨立處理咪得囉

講呢d 建議果d 人全部落地獄啦屌你老母
每日150個 你唔控制 叫我地走？
d 樓咁貴你唔學外國限制非本地人買？
你地d 仆街有心解決問題一早解決左啦 係度扮咩幫年青人諗呀

租又要俾
個人所得稅社保上面收
咩玩法

可能好多00後好開心呢
好野可以日日食地溝油
唔洗翻牆上優酷睇老翻

歸鄉運動

唔敢想像到時人口爆發 人工會點樣

到時立法會投票連掌心雷都唔洗做
保皇黨要幾多有幾多

填咗擔捍群島再劃俾香港就制得過
中山太遠不了

HKN(O)?

林鄭成為14億人的行政長官

又用香港人錢起基建，送比中國？

德政黎
立足唔到困死係香港咪仲衰
下下靠公屋綜緩死得啦

屌啲死老野真係on9架仆街
見唔撚見到支那死緊啦
咁撚多大鑊野發生緊你仲痴埋去
年輕人要捱你地啲爛攤子架屌你老母

所以一定要保留功能組別

咁樣溝淡人口

鄭耀棠我屌你老母臭閪呀

條友個腦裝屎？

就快內爆 同胞救得一個得一個

蝗國係好既話唔駛起乜都有人上去啦

依家佢根本同蝗國講你果套唔掂 用我果套啦

支那會租地比你香港搞搞震？
要港式新市鎮就要言論自由司法公正，呢啲支那會容許咩？
癡人說夢話

唔係人人要咩自由咁高端
有屋住有得交配就得

鄭耀棠：老人家唔正常

如果無左果啲自由同法律，呢個市鎮憑咩可以叫「港式」？整多幾間翠華？
係咁既住深圳好過，近近地返香港都方便

得技術嗰啲

城邦論plan b

plan a係香港主動接管,當地人攞二等公民證.而家掉返轉,真係黑色幽默

賣港求榮，每日150件嫌太慢，度條計仔盡快溝淡土生香港人，藉口港獨番生，阿爺實話好計。到時美國佬仲唔取消香港關係法，通知湯渣華，又有人出賣香港

咁不如全14億人都有香港三粒星身份證啦,唔洗日日150件咁撚煩

賣港者誅滅三族

每日150個Cap水TestRun完成，每日批150萬個就肥撚囉！！！

一年前 大灣區依個term講出黎無人知 得啖笑
一年後 大灣區依個term各行政策都受到牽連

今日 有依條人渣話租地建新市鎮
下年今日 隨時已經上立法會討論
再之後幾年 同廣東省傾合作方式